大家覺得人類最成功及失敗發現/發明左啲咩？

我自己覺得人類
最成功係應用圓形
最失敗係發明左金錢制度

寛頻

最失敗係打底褲

唔好咁快落甜好冇？

火藥

一定冇讀過econ

妓女

加返 成功 / 失敗 好冇？

最成功應該係數學🤔

patent

失敗至極

成功：紙同筆

有，但搵周小姐

ptgf

電腦

最失敗

邊一個發明了返工！

連登討論區

文明

如果冇金錢，全係以物易物，咁弱者根本無法生存。

咁要用幾多個橙先可以換一層樓？

失敗: 生化武器/核彈

文字都好重要
冇呢三樣嘢文明唔會出現，人類都係9下9下咁
發現火係最重要，有火令人不懼怕野獸侵襲，煮熟食物可以減低患病風險，人類可以吸收食物中更多營養，從而使身體強壯，吸收不同嘅營養有利人類進化不同嘅技能，如思考，直立，製造工具等。

火＞文字＞紙=筆＞印刷術＞教育制度

無雞同pt time雞
幾多男人到死都掂唔到女人

如果冇金錢，以物易物
咁人會唔會發展到第三種交易制度？

一定係冷氣

Econ 既金錢基本原則係作為一種交易既基本物品，例如有個人肚餓想食野，佢得一d衫可以交易，咁有個人有食物，如果佢唔想要衫，咁交易就會失敗。但如果有左金錢，個人就可以將衫賣比有錢又有需要既人，再將得黎既錢攞去買野食，所以金錢既最基本作用係促成deal
想像下你係一同音樂人，如果你要自己整一個pizza，又種又要整皮仲要自己整焗爐等等根本係極哂時間，所以佢可以透過表演賺錢黎省略以上，直接買pizza ，亦係將division of labour 黎加大productions per capita 既原則運用係入面
認真左 係crushcourse 學econ 好可能有漏洞econ 人請補充

如果光纖早15，20年完成
香港可能仲係英國地方

失敗：睇呢個post 發現了樓主

弱者點解要生存

此話何解？

宗教 失敗

成功：網絡

原子彈

最失敗發明:塑膠
極大量製造,分解時間好耐

冇patent會唔會冇藥廠肯研發新藥？

其實你見塑膠仲有咁多人用就知有好處
得壞處一早就淘汰左啦

你嗡乜撚野呀傻鳩

岩，你講既係唔需要有Double coincidence of wants

基本Econ理論入面，金錢有幾樣主要功能
1. 交易媒介
2. 價值儲藏
3. 記帳單位

因為金錢perform以上功能，交易係方便好多

點解你會話金錢唔好？

Google map

認真，電力？
冇電咩都做唔到

成功：馬桶
失敗： 中共

成功: 數學
好多既發明都base on數學知識/邏輯，應用廣泛。

失敗我諗唔到

宜家咪一樣9下9下

最失敗：五/六天工作週

今日比香港人再揀多次
都係揀做中國人

我每日番工成碌9咁棟係度

失敗:共產主義

Condom

有咩錯請指教

多謝補充

成功：貨幣
失敗：宗教

啲dse經濟學家又上水喇

你個名

最失敗我覺得係令教育普及化
教育本來應該行精英制導

最成功應該係發現原子同原子結構，可以話係所有近代科學嘅起點
最失敗應該係核武，研發黎將人類送返去石器時代

成也原子，敗也原子

冷氣

數學算係發明咩
比支筆比張紙
唔洗觀察唔洗試驗都做到出黎wor

金錢制度冇問題，只係錯在廢除金本位制，冇咗真金同真銀做support, 所以全球政府可以隨意印銀紙，做成貨幣貶值，同時變相政府利用加印銀紙去偷走人民嘅財富。

Sor 自膠睇錯

連登

成功：電子產品

換個角度諗
會唔會就係大家都清楚呢件武器的威力
所以大家都好克制唔會有大規模戰爭

最好發明：抽水馬桶
最壞發明：列寧黨國思想

唔係好明
你唔教佢又點知邊個係精英
定係你覺得每一個年級都應該有公開試
由小一開始去到大學
每年篩走一半人

一國兩制

痴線 「錢」有人類交易以黎都有架啦 差在係咪銀紙

圓形即係點

天文台

最失敗發明左返工
個個變左金錢奴隸

資本主義

成功:冷氣機
失敗:香港教育制度

成功：運用電源
失敗：同意金錢制度

失敗: Nokia手機保護殻

成功 : 安全套
失敗 : Bra

純討論 冇話唔同意或者反對
你覺得咩制度可以促進到人類有積極性持續發展社會

戰爭？
好多科技發展都係喺WW1, WW2期間
或者一個全球統一嘅貨幣制度
或者難以囤積嘅貨幣
利申9up

照你咁講狂印銀紙去人地國家消費咪得

脆香雞翼

下一代

讀過先會咁講

煮食同電

時間

成功一定係冷氣

火都係發明？
識唔識分發明同發現？

雖然我係門外漢, 但以我所知資本主義唔係發明既野黎 係人類形成既野黎 只係而家股市同互聯網更加高度化促成資本流動

最成功： 時間 同時區
最失敗 ： 金錢

失敗：窩輪同倫敦金

成功:冷氣機
失敗:考試

冷氣機

如果無左金錢
個影響真係好大好大

最成功係copy and paste 同紙巾

適量的性工作者可以降低風化案發生機率

睇標題la

文字啦

你狂印銀紙你呢個國家既錢咪唔值錢

最失敗 ：香港回歸

成功：電話

咪好似支那咁做數據吹大個GDP等人覺得佢啲廢紙好值錢好有潛力囉

打火機
因為可以好方便咁整火出嚟

成功：語言

奧蘭群島
香港

最成功係避孕套
最失敗係發現中出可以生仔

如果人類好似動物咁識得殺子就好

時間唔係一直存在㗎咩
冇人類冇地球嗰陣都有時間㗎喎

冇核彈,你唔會享受到核呢種高破壞帶來的和平啦 傻鳩

冇核彈,係美蘇時代已經打到仆街 爆發唔知幾多N次戰爭啦 冇核彈 中美日韓朝打撚九彩咁啦

佩恩

電
膠

我冇睇過火影啦 但係核彈呢類高破壞的武器一定要有好多個國家都同時擁有,確保大家都擁有相互毀滅的能力 坐上國家高位的都唔會係on9仔 當知道大家都可以毀滅大家的時侯 戰爭就會三思而後行

成功：光纖 唔係邊到會睇到av😂
失敗：核

成功:發現penicillin
失敗:化武

最失敗係 宗教

其實佢岩 發明左核搞到而家咁安全 唯有寄望ai成功出黎取代人類

共產 /配給式帝制？ 鳩up

成功：廁紙
失敗：DLC

周街老強人

最成功係m記

我諗佢意思係貨幣制度
貨幣制度根本係一個垃圾制度
貨幣同金錢兩樣野兩種概念黎

咁你有冇更好建議

最成功:音樂 最失敗:核子科技，用緊一d自己根本控制唔到既野

人類嘅存在已經係最失敗

無
所以我希望我將來成為用貨幣壓榨人既人
而唔係被人用貨幣壓榨既人

應該發現左可以直立最失敗

隨緣啦 點都要死 最緊要work life balance

最成功係ctrl+z

最成功係冷氣機

push up bra囉
成功同失敗都係佢

成功:馬桶
失敗:考試

鐘
玻璃

中國人

讀econ 都要打飛機

成功 避孕藥
失敗 condom